<resources>
    <string name="app_name">Bicicletas FEUCR</string>
    <string name="contrato">
        CONSIDERAMOS\n
        Que la Federación de Estudiantes de la Universidad de Costa Rica ha puesto a disposición de la comunidad universitaria de forma gratuita una flota de bicicletas propiedad de la Universidad de Costa Rica, a fin de fomentar entre el alumnado, su uso como medio de transporte y con ello una movilidad más sostenible.
\n\n
Que el usuario es estudiante de la Universidad de Costa Rica, con matrícula consolidada y se encuentra interesado en obtener en préstamo de uso una de las bicicletas a fin de utilizarla como medio de transporte.
\n\n
Que, por todo ello, ambas partes acuerdan otorgar el presente CONTRATO DE PRÉSTAMO DE USO DE BICICLETA conforme a lo dispuesto en las siguientes CLÁUSULAS.
        \n\nCLAUSULAS:\n\n
        PRIMERA.- Objeto del contrato.\n
La FEUCR cede, a título de préstamo de uso A al estudiante, que acepta el uso, en la forma y bajo las condiciones establecidas en el presente contrato, de la bicicleta con n° de registro arriba indicado,manifestando entregarla y recibirla respectivamente, en perfectas condiciones de estado y funcionamiento. La bicicleta incluye 3 piezas separables de uso obligatorio que son: chaleco, casco y candado de seguridad.
\n\n
SEGUNDA.- Prohibición de transmisión.
El o la estudiante reconoce que la titularidad de la bicicleta corresponde de forma exclusiva a la Universidad de Costa Rica que en virtud del presente convenio de préstamo de uso cede únicamente su uso, quedando él  o la estudiante como mero usuario de la misma. En concordancia con ello él o la estudiante no podrá transmitir ni ceder sus derechos y obligaciones, ni destinar el objeto del préstamo a otro uso que el indicado en el presente contrato, así como tampoco podrá disponer, vender,arrendar, facilitar su uso, hipotecar ni gravar, y en general disponer por título alguno de la bicicleta. De igual modo se prohíbe la utilización de la bicicleta con fines comerciales o recreativos.
\n\n
TERCERA.- Vigencia el contrato.
La vigencia del presente contrato rige únicamente durante el periodo lectivo en curso, el cual es el establecido por el periodo lectivo formal estipulado por la Universidad de Costa Rica. Sin embargo el préstamo de vehículo se prestará de las ocho horas a las diecinueve horas.
\n\n
CUARTA.- Compromiso de uso.
El incumplimiento por parte de él o la estudiante de la obligación de uso de la bicicleta otorgará a la FEUCR el derecho a reclamar su inmediata devolución, perdiendo el o la estudiante el derecho a recibir ninguna otra bicicleta en préstamo. La verificación delcumplimiento de dicha obligación de uso autoriza a la FEUCR a establecer los mecanismo de control que resulten necesario,pudiendo en cualquier momento realizar las inspecciones y comprobaciones del vehículo que estime oportunas, para lo cual podrá requerir la comparecencia del o la estudiante junto con la bicicleta objeto del préstamo en el día, lugar y horario que a tal efecto se determine, a fin de constatar su estado de conservación y disponibilidad.
\n\n
QUINTA.- Condiciones de uso y mantenimiento.
El objeto del préstamo deberá ser utilizado por él o la estudiante únicamente dentro del campus universitario de Finca(uno), cualquier daño anormal ocasionado al objeto de préstamo alguno de los artículos mencionados en la cláusula primera correrá por cuenta y responsabilidad del o la estudiante usuario.
La FEUCR responderá tan solo ante contingencia derivadas de un defecto de fabricación del vehículo o deterioro por transcurso del tiempo y deterioro normal.
Él o la estudiante no podrá y en consecuencia queda absolutamente prohibido hacer el uso y conducción del vehículo bajo efectos de bebidas alcohólicas o estupefacientes así como conducir haciendo uso de audífono, celular o acompañado de otra persona, todo lo cual ponen en riesgos su integridad física y el bien del objeto de préstamo en mano.
El préstamo de bicicletas está sujeto a la disponibilidad de las mismas.
\n\n
SÉPTIMA.- Derechos y obligaciones de las partes.\n
1.- La Universidad de Costa Rica y /o la EUCR queda exonerado de los daños que el o la estudiante pueda sufrir y/o producir mientras hace uso del objeto del préstamo, no responsabilizándose de los daños o perjuicios derivados de un mal uso ni de los causados a terceros.
Él o la estudiante es el único responsable delos daños causados a sí mismo, a terceras persona,o a cualquier bien,mueble o inmueble, por la utilización de la bicicleta.
\n2.-Él o la estudiante se compromete a cuidar y custodiar y a hacer buen uso del objeto de préstamo cedido con esmero y cuidado, manteniéndolo en buen estado de conservación y funcionamiento durante todo el tiempo de duración de uso del objeto del préstamo.
\n3.- Él o la estudiante asume la custodia y guarda del objeto del préstamo actuando durante su uso con la debida diligencia a fin de evitar pérdidas, sustracción o extravío de las mismas, y estacionando aquella adecuadamente y de forma segura mediante la utilización de un candado de seguridad en los parqueos habilitados por la Universidad de Costa Rica y/o por la FEUCR.
\n4.- En caso de robo o hurto encontrándose la bicicleta bajo responsabilidad y uso del o la estudiante la FEUCR podrá reclamar al o la estudiante los daños y perjuicios, excepto en el caso de que entregarse una copia de la correspondiente denuncia efectuada ante las autoridades pertinentes, en el plazo máximo de 24 horas desde que se interpuso la denuncia, salvo casos de fuerza mayor, caso fortuito o hecho de un tercero, comprobados por medios idóneos e información levantada al efecto.
Igualmente, para tener derecho a un nuevo préstamo en las condiciones iniciales, deberá entregarse una copia de la correspondiente denuncia, en el plazo y sitio expuesto anteriormente.
\n5. Asimismo se tendrá en cuenta lo siguiente:
\n5.1 En el caso de pérdida por parte del usuario, este deberá cancelar la totalidad del costo de la bicicleta.
\n5.2 En caso de accidente con daños parciales o totales al vehículo bajo comprobación de la posibilidad de eximirse del costo de reparación.
\n5.3 En cualquier caso la no devolución de alguna de las piezas separables el o la estudiante deberá de responder monetariamente el costo del objeto.
\n6. Durante el tiempo de duración del préstamo el o la estudiante se compromete a estacionar la bicicleta en aparca-bicis establecidos por la Universidad de Costa Ric y/o la FEUCR, evitando las obstrucciones de paso y cualquier situación de inseguridad.
\n7. Se prohíbe el desmontaje y/o manipulación parcial o total de la bicicleta objeto de cesión.

\n\nOCTAVA.- Devolución de la bicicleta\n
\n1.- El o la estudiante está obligado a la devolución de la bicicleta a la FEUcR o a la Asociación Estudiantil que efectúa el préstamo en la fecha indicada en la cláusula tercera de este contrato.
\n2.- En caso de que una vez finalizado el plazo de vigencia y sin causa justificada no se procediera a la devolución de la bicicleta, la FEUCR se reserva el derecho de no admitir futuras solicitudes de dichos beneficiarios, salvo razones plausibles de los motivos de la demora en la entrega.
\n3. Asimismo el retraso en la devolución implicará una multa de 1000 colones por día.

\n\nNOVENA.- Responsabilidades\n\n
        1.- En el supuesto de no presentar el o la estudiante copia de la denuncia respectiva en caso de robo o hurto de la bicicleta previo informe de la UCR cobrará el valor total del vehículo y podrá denegar una nueva solicitud de préstamo.
\n2.- El abandono injustificado del en bicicleta por parte del o la estudiante conllevará al pago total del vehículo, así también a la denegación del préstamo de una próxima solicitud.
\n3.- El incumplimiento de las obligaciones detalladas en el presente contrato habilitará, en cualquier caso, a las partes para el ejercicio de las acciones legales que se consideren oportunas.
\n4.-El incumplimiento de cualquiera de las cláusulas del presente contrato habilitará, en cualquier caso, a las partes para el ejercicio de las acciones legales que se consideren oportunas.
    </string>
</resources>
